e.=explorer .
gl=git log --oneline --all --graph --decorate  $*
ls=ls --color $*
pwd=cd
clear=cls

# Git
amend=git commit --amend
amendne=git commit --amend --no-edit
g=git
ga=git add
gall=git add -A
gb=git branch
gba=git branch -a
gbd=git branch -d
gc=git commit
gcl=git clone
gcm=git commit -m
gco=git checkout
gcp=git cherry-pick
gd=git diff
gf=git fetch
ggl=git log --graph --all -20
gmb=git checkout master && git merge @{-1}
gnb=git checkout -b
gpr=gh pull-request
gra=git rebase --abort
grc=git rebase --continue
gri=git rebase -i
grn=git branch -m $(git rev-parse --abbrev-ref HEAD)
gs=git status -s
gup=git fetch origin && git rebase origin/master
gps=git push
gpsf=git push -f
gpl=git pull

# Bunde
b=bundle
be=bundle exec
bi=bundle install

# Rails
c=rails console
migrate=rake db:migrate db:rollback && rake db:migrate
m=migrate
s=rspec